奕旗財經頻道 - 林浚風

《霧裡看花花非花 水中望月月非月》

恆生指數跌1點，收報26973點。國企指數跌19點，收報10559點。

香港股市半日成交額達496億港元，全日成交額達1105億港元。即月期指收市報26835點，跌147點，低水138點，半日成交131,184張，全日成交229,437張，未平倉合約108,412張。半日波幅達581點，全日波幅達581點。

恆生指數反覆不定，低開78點，報26895點，曾經由開市位一度急升200點，但午市前，變急挫300點，最低見26669點，收市報26973點，成交1,105億。新聞報紙寫‘跌穿26,787點熊市技術位，一度低見26,669點，即自高位33,484點累跌超過兩成，代表技術性步入熊市。’其實，筆者今年5月11日，在某個群組表示今年股市走勢麻麻地，奈何群組的朋友不玩股票，所以筆者也沒有再加以說明，只是輕輕帶過一句風高浪急而已。短短4個月間，共跌了近5000點水平。

上日全日走勢都在價值區中間偏弱，跟星期四走勢雷同，大市走勢先高後低再回穩，成交額再一次輕微擴大，同樣地大戶都開始買貨，買盤逐漸增加。大市都是處於整固偏弱格局，系統在9月7日發出平淡倉訊號，自8月29日發出淡倉訊號以來，8個交易日共跌了1957點，筆者也根據系統自行平了手上淡倉。

那是否代表大市見底？不，可以說是快將見底，目前圖表、市況、走勢尚未配合，記得筆者第一篇文章講述8月中旬的26800再次觸及的條件是什麼嗎？—— 是欠缺一個完整底部，目前大市便是趨向走一個W型態，這個型態燭身雖有型、但無神。另外，記得筆者第二篇文章嗎？有72%在9月上旬轉折，由8月尾所展開的跌浪會暫告一段落，筆者喜愛留一些韻腳、留白在每一篇文章，細心閱讀的朋友不難發現整個走勢浪早已浮現在眼前。

筆者的系統計算期指的阻力位在27109點，轉勢位在27334點，一旦升破轉勢位後淡倉可以先行離場。夜期方面，一直處於價值區下方，波動值極大，先穿日市低位，報26530點，再突然爆上26870點，整個夜市波幅有362點，收報26697點，低水276點，情況偏弱。筆者系統顯示，星期一波幅範圍介乎26412-26751點之間。

美股3大指數收市偏差，港股ADR指數全日受挫，按比例計算，跌148點，收報26,824點。IG指數現報27817點，中國A50和歐美ETF收市後都不濟，綜合以上觀察，預期恆指會在26700水平開市。

個股分析：1257 中國光大綠色 & 700 騰訊控股

由今日開始，筆者會花多少墨落在個股分析的文章上，原因是筆者打從第一天就開宗明義說個股分析不強，但奈何股市之所以為股市，就是股票跟市場是密不可分，兩者是二合為一，不能夠只懂市場不懂股票，沒有股票那有市場呢？

另外，我想進步，我不想安於現狀，我不介意把自己弱點表露人前，那怕是多麼尷尬或是如此難堪，錯就是錯，對就是對，我希望從錯誤中學習如何成長，如何成熟。最後，其實上述這兩隻股票是受朋友所託，兩位都是新相識的朋友，我很重視朋友，他們都在專頁前期預備工作給予我一些意見，我很感激他們，所以就藉著這機會希望在股票這個領域上能夠幫得上忙。

1257，中國光大綠色，在8月6日公布截至2018年6月30日為止6個月中期業績，股東應佔溢利6.44億港元，按年升40.94%，每股基本盈利31.2仙，派中期息6仙。股價在8月7日一度由7.6元急升至8.3元，好明顯根據業績後的表現，8.1元以上價位是大戶收割區，暗示短期內都難以收復上述失地，不彷留意一下近一年的走勢，每次不論是升浪還是跌浪都有一大棍作為收尾，3月12日、5月12日、5月31日、6月22日、6月29日、7月24日、8月1日、8月9日、8月15日等等......基於以上模型，再加上上日走勢其實不算差勁，利好型態見築底，只要未來三日不再跌穿6.89元以下，現階段搏值率尚算可以接受。系統顯示，1257短線阻力位在7.62元，支持位在6.89元，目前近三日走勢已經破壞了6月上旬開始至9月上旬的區間市運行，足足3個月徘徊在7.5至8.5元。建議，短線操作可以在6.89元吸納作為短線部署，不建議長期持有，因為區間盤已破壞，餘下日子只會維持震盪，長線難以再有較大空間上升。
買入價：6.89元。目標價：7.62。止蝕價：6.61元

700，騰訊控股，上日即市低見309.6元，臨近300元心理關口，創下52周低位，惟其後呈單日轉向，收市報316.8元。有「北水」入場掃貨支持，錄得約4.4億元的港股通淨買入，為全日淨買入金額最多的個股，同時是7月以來最大單日淨流入。上日夜晚，騰訊公布，在周五於聯交所場內回購22,700股，每股介乎311.6至310.8元，涉及資金707.2萬元。基於以上消息，全屬是利好股價，而最近大戶都有買盤進場，可見股價漸見支持。以圖表來看，上日走勢在310元低位有所整固，只要未來三日不再跌穿306.8元以下，現階段搏值率中性。對比恆指走勢圖與騰訊比較，騰訊見300元的時候，相當於恆指2017年7月下旬，當時指數介乎26700至26800點水平，同步率相當一致。系統顯示，700短線阻力位在330.8元，支持位在306.8元，雖則目前走勢已經破壞了8月16日當時320元的支持位，唯近日成交不大，反映沽壓情況並不嚴重。建議，短線操作可以在306.8元吸納作為短線部署，目標暫且看9月初的330.8元左右水平，暫時不建議長期持有，因為下降通道已形成，恆指若然尚未見底，它亦難以獨善其身。
買入價：306.8元。目標價：330.8。止蝕價：294.0元

《知人者智，自知者明》

恆生指數跌77點，收報26345點。國企指數跌94點，收報10238點。

香港股市半日成交額達497億港元，全日成交額達948億港元。即月期指收市報26341點，升36點，低水4點，半日成交115,517張，全日成交216,931張，未平倉合約109,776張。半日波幅達221點，全日波幅達266點。

恆生指數開市報26462點，高開市40點後，隨即反覆回落，最多跌203點，低見26219點，挑戰26000點關口，收市收窄跌幅至77點，報26345點，成交948億。今日主要重挫股票板塊分別是醫藥股及濠賭股，中央下令調查藥品漲價及加強監管藥物的消息，中央今日出的消息只是催化劑，藉此推波助瀾之勢，進一步壓低股價，預料未來數天，醫藥股也不會有任何起色。另一方面，大行唱淡一眾濠賭股，偏要在這時候也對濠賭股落井下石，將去年升幅最好的兩個板塊全拖垮，司馬昭之心可見，簡直將股民一眾優質股票全倉清洗，想買貨的朋友別急，目前需要等待一個喘定的整固才可再進場。

上日全日走勢都在價值區中間偏弱，利淡。大市走勢先低後高再沉底，形成一個反覆的波浪形態，這不是一個見底的跡象，成交額收窄，並不配合大市走勢，大市是處於整固偏弱格局。

筆者雖然這兩天沒有出文章，反而更加貼近市場，並了解市場狀況，散戶的心態當然想逆市而行，永遠覺得自己能夠低買高賣，這些市場陷阱往往成為大戶點心，猶如探嚢取物，送羊入虎口。

筆者的系統計算期指的阻力位在26468點，轉勢位在26673點，一旦升破轉勢位後淡倉可以先行離場。雖然，筆者也早在上星期五平掉淡倉，但筆者主力手持一堆高槓桿的LP，不得不及早平倉，以免損耗其時間值，這兩天都是慢溜尾袋，實際比我賣出價升幅明顯收窄。系統顯示，未來數日再向下空間不多，是時候根據筆者所料，在9月上旬展開轉折操作。

個股分析：27 銀河娛樂

27，銀河娛樂，在8月9日公布截至6月底止中期業績，期內錄得收入280.58億元，按年升24.5%；股東應佔純利則按年升55.6%至72.06億元。每股基本盈利167仙，不派中期息。股價在8月9日一度由60元急跌至53元低位橫行，第二個阻力位在58元，9月7日一下子打穿53元橫行底部，破壞了雙底形態，進一步發展一段消耗式下跌，成交配合下，伴隨著兩日裂口下跌，當觸發以下條件，只要餘下兩天能夠收穩46.9元以上，利好形態展現，建議，短線操作可以在45.2元吸納作為短線部署，不建議長期持有，因為最近整體走勢轉差，加上是去年熱門當炒且升幅強勁的股票，今年跌市會變成首當其衝，都是少碰為妙，別再眷戀能夠回復昔日強勢。
買入價：45.2元。目標價：53.4。止蝕價：43.2元

《好賞山林的，不只一人》

大市沒有什麼好分析，之前的文章已經不斷重覆又重覆，我已經沒有再多的筆墨寫多餘重覆的分析，而且likes數不如理想，筆者就是對自己有所要求，慢慢掌握股票市場所帶來的領悟，成就我所堅持的信念和原則，我每天所寫的文章對於我來說只是很皮毛，一些心態上和想法上才是股票世界真正困難的地方。
最後，我也不擅長賣廣告的，只是每逢看到專頁略有小成就會感到一絲興奮。

個股分析：700 騰訊控股 & 2020 安踏體育

(這是上星期六分析)
700，騰訊控股，上日即市低見309.6元，臨近300元心理關口，創下52周低位，惟其後呈單日轉向，收市報316.8元。有「北水」入場掃貨支持，錄得約4.4億元的港股通淨買入，為全日淨買入金額最多的個股，同時是7月以來最大單日淨流入。上日夜晚，騰訊公布，在周五於聯交所場內回購22,700股，每股介乎311.6至310.8元，涉及資金707.2萬元。基於以上消息，全屬是利好股價，而最近大戶都有買盤進場，可見股價漸見支持。以圖表來看，上日走勢在310元低位有所整固，只要未來三日不再跌穿306.8元以下，現階段搏值率中性。對比恆指走勢圖與騰訊比較，騰訊見300元的時候，相當於恆指2017年7月下旬，當時指數介乎26700至26800點水平，同步率相當一致。系統顯示，700短線阻力位在330.8元，支持位在306.8元，雖則目前走勢已經破壞了8月16日當時320元的支持位，唯近日成交不大，反映沽壓情況並不嚴重。建議，短線操作可以在306.8元吸納作為短線部署，目標暫且看9月初的330.8元左右水平，暫時不建議長期持有，因為下降通道已形成，恆指若然尚未見底，它亦難以獨善其身。
買入價：306.8元。目標價：330.8。止蝕價：294.0元
(這是上星期六分析)

昨日低位305.2元，今日一下子就升到323.8元，以全日最高收市，看來我的330.8元也不是怎麼一回事。圖表是昨天收市時候截圖出來，但昨天實在太累了，沒有精神完成兩篇個股分析，希望大家見諒。而今日升到這地步也沒有什麼好說了，分析是事前預計，並不是事後孔明，好明顯擺在眼前的升勢不會一時三刻終結。

2020，安踏體育，股價昨天高開3.8%至38元後，反覆下跌，最多曾急挫逾一成,低見32.8元,收市報33.25元。上日即市低見32.8元，打穿今年度的低位，大成交下呈現一條大陰，伴隨著就是一段低位整固，相信昨天35元以下已經漸見支持，反映短期底部已完成，但上方阻力維持在40元。系統顯示，2020短線阻力位在38.4元，支持位在33.4元，止蝕位在31.8元。建議，短線操作在反彈初期作為部署，料反彈幅度跟力度也不會太大，以一個慢升角度消化之前的大跌，至少近一個月也出現過兩次同類型相近的走勢。
買入價：33.4元。目標價：38.4元。止蝕價：31.8元